**2884. – Salvia lavandulaefolia** Vahl. – Voisin du précédent, dont il est une sous-espèce. Sous-arbrisseau de 20-40 cm, très rameux, à odeur de camphre ; feuilles longuement pétiolées, oblongues ou lancéolées, aiguës, blanches-tomenteuses au moins dans leur jeunesse ; fleurs subsessiles, en verticilles épais formant une grappe spiciforme courte ; bractées ovales-lancéolées acuminées, glanduleuses ; //calice ponctué-glanduleux, à peine bilabié, à dents toutes triangulaires brusquement contractées en pointe assez longue ; corolle grande, //d'un bleu violet.
Côteaux calcaires arides des Pyrénées-Orientales, entre 1300 et 1700 mètres. – Espagne. – Juin-août.